14歲準媽媽網上大披露 少女孕記 網民有讚勇敢 有罵思想不成熟

【本報訊】懷胎8月，準媽媽阿瑩自拍了數幀「大肚照」，前日上載互聯網，兩日內有近千網民留言。有人大讚她勇敢，追問她懷孕心情；有人罵她不應將懷孕的事公諸於世。阿瑩的「少女孕記」引起廣泛迴響，只因她是位很不一樣的媽媽──她今年只得14歲。警方商業罪案調查科科技罪案組及社會福利署都表示會跟進事件。
記者：雷子樂 張嘉雯

前日約6時半，阿瑩在互聯網討論區張貼了她的自拍懷孕照。一臉稚氣的她腹大便便，引來多位網民留言回應，阿瑩最初都一一回覆。她告訴網民她只得14歲，大家都感到震驚。但阿瑩似乎抱既來之，則安之的態度面對。家人反對嗎？她說：「佢可以點反對？」有網民說她貼相的行為「大膽」。她說：「都俾人知晒啦，我都冇所謂，我覺得我接受到。」

「畀佢一個生存機會」
阿瑩現正入住「母親的抉擇」宿舍，已選擇了到瑪麗醫院生產。她說已懷胎8個月，肚是個女兒。她透露有身孕時14歲，嬰兒出世時，也未滿15歲。年紀輕輕初為人母，阿瑩的感受是「做媽媽要好大犧牲，第一係身材」。她坦言沒有丈夫，女兒的「經手人」犯了事，因聘請了律師打官司，只判了社會服務令。
少女懷孕始終要面對很多問題。阿瑩向網民透露：「我太細個啦，都唔知要唔要到個 B。」有網民質疑她為何讓嬰兒出世，究竟有沒有想清楚？阿瑩說：「都8個月啦，有得唔生？唔通要佢有手有腳陣殺佢？」她說即使日後沒能力撫養女兒，大不了交給他人領養，「當畀佢一個生存機會」。有人支持她勇氣可嘉，她說：「發生你都要面對，絕對唔係我有勇氣」。
她前晚回答了多名網友的問題，但網上的輿論昨日急轉直下，大批網友批評她思想不成熟，不應將未婚懷孕的事件張揚，又質疑她之前在校內的操守。阿瑩昨日急急「鏟走」相片，又關閉了網誌，但網民還是罵個不休。有網友更找出她的網誌，她曾透露父母不接受她懷孕，曾揚言若不墮胎不讓她回家，令她煩惱不堪。

得悉網民中傷感傷害
母親的抉擇尖沙嘴支援中心主任陳慕貞昨接受查詢時證實，正協助該名少女，提供待產及心理輔導。她表示，阿瑩昨看到互聯網有大量中傷她的謠言後，心情大受影響。她指懷孕對阿瑩來說已是個危機，加上昨日的網上留言，令她更受傷害。「呢件事畀佢了解到，要好好咁保障自己資料，互聯網會對人造成好大傷害。」
她表示，中心的求助者有三個選擇，包括墮胎、產後將嬰兒交給他人領養，或自行照顧，社工會作出輔導。母親的抉擇06年曾接獲132個求助個案，最年輕的媽媽只得12歲。年輕媽媽困難多多，07年12月一名14歲媽媽產子後，心慌意亂將嬰兒掟落街被捕。

社會福利署跟進事件
華員會社會工作主任職系分會主席梁建雄表示，少女懷孕問題一向存在，今次引起迴響是因她不介意公開本身經歷。他估計這少女感到沉悶，及受較早前英國一名13歲男童當爸爸的新聞影響。浸會大學社工系講師邵家臻說，互聯網令個人主義抬頭，令阿瑩等少女主動告訴網民這些過去不願告訴別人的事件。
社會福利署發言人稱，今日會跟進事件。警方商業罪案調查科科技罪案組正跟進事件，並提醒市民須合法及負責任地使用互聯網，所有適用於現實世界的刑事法例，亦可用於虛擬世界。任何人如與未成年女童性交，有可能觸犯《刑事罪行條例》有關非法性交的罪行。

又一個害死個bb

依種咁既蠢女人 真係肉便器

她說即使日後沒能力撫養女兒，大不了交給他人領養
有冇諗過咁樣其實係害咗佢，同埋如果自己冇能力養嘅話，只會係用納稅人嘅錢去幫你完成你自己認為係對嘅事

單野10年都嚟緊